《粵語殘片》【中學雞嗰D愛情囉～】

如果人既一生係一首歌既話，我諗遇上你，會成為我副歌第一句歌詞。

01 序
喬遷那日 打掃廢物 家居彷似開戰

我叫阿成，喺今日，我始終都係要離開哩個陪左我廿六年既屋企。
冇計啦，喺灣仔哩一個咁既舊區，老街陋巷，始終都逃唔過被清拆重建既命運。
眼前一箱箱裝滿雜物既紙皮箱，就好似堆砌左，好多好多屬於哩一個地方既片段。
「喂，老女人，卷封箱膠紙喺邊度啊，原來仲有一個箱未封好」我勁大聲問喺房度執緊野既阿媽。
「衰仔，咪擺左喺其中一幢箱上面囉。」
「係咩，你唔講我唔知。」
果然，我三隻眼入面應該都只係得隻c眼係有用。不過，原來箱入面，就只係得一個紙袋同幾本Past paper。
我打開左佢，入面裝住既，竟然係一件白恤衫。
揚一揚，展翻開件恤衫，上面竟然仲扣住左我中學時候既校章。
而左胸上面，零捨明顯地有一撻暗紅色既污跡，唔係，係一個故事。

係！各位網友！
其實哩個故都寫左幾年了 之前喺紙言都有post過2篇
不過寫寫下冇乜心機再繼續寫落去
最近見支那武漢肺炎又爆
無啦啦又想寫翻哩個故
大家如果啱睇既繼續睇 留言話我知你有睇緊
勿相認btw

支持！

兩個人相遇可以有好多種可能，但兩個人相愛就只有一段過程。

02 三面之緣

中五嗰一年，身邊每一個同學都開始準備緊來勢洶洶既公開試，每日放學，幾乎個個都跑哂去補習。

不過，點解我淨係話「幾乎」？因為，至少我同我老死阿朗都唔係其中一份子。

咁你問我地放左學會去邊？咪去蒲囉，不過係蒲球場個蒲。

我地兩個都係學校足球隊既老臣子，由中一入嚟踢到而家，佢前我後，佢攻我守。
嗱，利申先，非Gay。

雖然我地踢既位完全唔同，不過喺學業成績上面嚟講，我地就真係一擔擔喇，經常都喺合格線上面游上游落。

好快，上學期既考試就出左結果，我都只係紅左兩撻地方啫，值得慶賀既係，我Physics竟然仲可以以3%之差，贏阿朗一個馬鼻，一個28%，一個31%。

但係贏還贏，翻到屋企，都係照樣俾老豆老母省到省港盃咁款，老母仲要罊過火屎，話如果下學期再係咁，就掉哂我d波衫波鞋落街。

另一邊廂，原來阿朗都同我遇上左同一個情況，今舖真係難兄難弟喇喇。

於是我地夾左計，決定去出面d大型補習社，睇下可唔可以惡補翻Physics。

之後既嗰一晚，我地就問定屋企人籌哂旗，第二日就去左銅鑼灣嗰間燈塔，報一個叫MC Tin既「補習名師」。

講真啦，其實個個都喺張傳單度，寫到自己極把炮，又乜乜博士阿榮譽院士又盛，根本就唔知點樣揀。

不過哩個勁喇，個名改到成個Rapper咁，雖然就係一個阿叔，不過唔知佢上堂既時侯會唔會無啦啦同D學生一齊check this out呢？

而且我聽d師兄師姐講，佢喺行內，係最勁嗰個Physic阿sir嚟，咁今次實冇死啦，掂！

去到補習嗰一日，阿朗個死仔冇啦啦話肚痛唔嚟，仲叫我幫佢jot埋notes，不過算啦，單機都係要照去，唔通蝕左D錢佢咩。

堂就上6點，但係我5點8既時候都仲喺學校，趕頭趕命搭車過到去，都差唔多6點喇，咁第一堂就梗係唔想遲到，雖然我後來終於發現，喺哩D連鎖補習學校補習，你遲定唔遲，根本係唔會有人理你，包括個阿sir。

不過我嗰陣戇居居，完全冇哩個概念，於是一落車就狗衝去補習社嗰幢大廈，一打開閘門，就見到啱啱有部𨋢閂緊，哩個moment我即刻展現我既瞬發力，一個刺步標上前，㩒停部𨋢。

𨋢門棘下棘下慢慢打開，入面有個著住深藍色旗袍既女仔，皮膚白皙，個鼻尖尖，眼䈴低垂，頭髮長長，簡簡單單咁綁起左個馬尾，薄而鬈既瀏海隨意地披喺左額上。

喺𨋢門打開既哩幾秒入面，我望住佢既時間可能只係佔3、4秒，但已經足以令我感受到佢非常強大既氣質。

吖，仲有，屬於佢最獨得既嗰一股香味。

我入到𨋢，扮哂若無其事咁，其實我真係好想用眼尾既餘光繼續𥄫佢。

眼角睄到佢論論盡盡好似想閂翻道𨋢門，又要顧住手上捧住嗰一疊書，我笑左一笑，即刻幫佢㩒翻個制，但我嗰刻好似感覺到，俾佢即刻白左我一眼。

叮一聲，二樓話咁快就到左，我又再展示我速度，拍完卡，連扭幾個，話咁快就入左課室。

點知，7事就咁發生左，我行到入去，沿住中間條走廊一路行一路左右兩頭擰諗住搵位，心諗：屌，點解D人坐到咁密既，一個位都冇。

行下行下，就行到阿MC Sir個講台前面，佢望住我，講左句：「哩位新同學，我地6點鐘嗰班仲未開始喎，麻煩喺出面等等啦。」

原來上一班Overrun左，成班人仲喺入面上緊堂，而下一班既人其實都喺出面排住隊等緊，NVM，一個好既龍門，必須要時時刻刻都保持冷靜，我若無其事，僵住塊面急急腳咁行翻出門口，心中默念：7到盡頭便是型。

出到去，第一個打照面既就係啱啱同𨋢既嗰個女仔，佢望住我咁僵既面色，好似零秒知道左啱啱我喺入面發生左D乜事，個樣好明顯就係恥笑緊我。

善惡到頭終需報，笑9人時總要被人笑9，so9sad，唉。

不過諗翻轉頭，原來個女仔都係同我上同一班，呵呵，以後應該都仲有大把機會可以見翻佢。

一個半鐘好快就過左，個阿sir當然係唔識rap，不過爛gag就多多，都幾鬼馬，時間好快就俾佢揼哂。

補完習，個肚唔知點解零捨餓，反正ikea都唔算遠，落去執翻個熱狗餐再整多個肉丸都好。

乍乍林，即刻用小林尊既速度鯨吞哂d野食，萬事俱吃，只欠百事，即刻去汽水機斟翻杯先再講。

奇怪卻是茄汁污垢 滲在這襯衣布章外邊
極其大意 為何如此

如果大家都有去過銅鑼灣嗰間ikea既話，你地就會知道，其實入面活動既地方係好窄，一個唔覺意，就好易瀨野。

點瀨？好快你就知。

當我斟完汽水既時候，一擰轉身，即刻就撞到一個啱啱擠完醬既人，而佢熱狗上面既茄醬，通通都揩哂落我件恤衫，喺左胸對上形成左一撻好似血跡既野。

You see？瀨野喇。

「仆街翻去一定俾老母屌撚死。」當我望到我件衫撻漬，下意識咁講左句。

我抬翻起頭望一望個兇手，竟然係啱啱喺𨋢既嗰個女仔，我當堂打左一個突，望到佢定一定。

佢對眼碌左一碌，聽完我講野之後個樣似笑非笑，望一望我件恤衫，又望一望自己隻熱狗，唔知點好。

我見狀即刻行埋去一角既洗手盆，搵張紙巾濕水抹睇下會唔會抺翻乾淨。

「Sorry 我無心整到你㗎，點啊，洗唔洗得甩？洗唔洗我賠翻你？」耳邊突然有一把温柔而又緊張既聲，原來係佢。

「哈哈，我睇你應該都唔會特登嘥一隻熱狗去整我哩個陌生人掛。應該好小野啫，唔洗賠錢咁誇啦。」我轉身對佢笑一笑，雖然我好戥我件恤衫唔抵，但係自古聖賢教導，對住靚女，必須時刻保持風度。

佢撥一撥頭髮，喺個袋到攞左成包濕紙巾，遞俾我，「你用濕紙巾試下抹？可能會好一D。」

老實講，我真係呆左一呆，因為喺嗰一刻，真係唔知佢係真心定假膠，我訕笑，「其實呢，一張濕左水既紙巾，同一張濕紙巾，本質上嚟講呢，係冇分別既。」

我講完，佢塊面即刻變到極紅，仲dup低左個頭，睇得到佢既眼睫毛顫抖緊，而原本拎住濕紙巾嗰隻手即刻垂翻低，我地咩都冇講，就咁靜靜地企左響度。

你及時遞上餐紙 去為我清洗襯衣
剎那間身體的觸碰大件事

個畫面好靚，好靚，突然之間，內疚感湧現左出嚟，責怪緊自己唔應該調侃佢。

「喂，我講下笑咋，真係好少野啫，咁啦，嗱，俾我拎你一張濕紙巾喇。」隨即，我捉住佢啱啱垂低左既手，抽左一張濕紙巾出嚟，喺佢面前揚一揚。

見到佢好似笑翻，咁我都定翻D，但見到佢仲係個樣怯怯地，我補翻句，「我ok㗎，真係冇事，bye」，我都唔想再糾纏落去，頭也不回，走了。

出到去，我即時屌左出聲，個天無啦啦落緊大雨，而懶人如我，書包不嬲都冇帶遮。

唉冇計啦，唔通仲行翻屋企咩，無謂慳嗰幾蚊，即刻跑去電車站。

我fing 一fing身上面既雨水，等左陣，都仲未見到有電車嚟，我撥左個輪翻屋企，吖屋企人等埋我先好開飯。

講完電話，都仲係未有車到，啪啦啪啦，場雨好似落得越嚟越大，唔知啱啱個女仔會唔會都冇帶遮呢？

我望住自己恤衫上面紅色嗰撻地方，笑左一笑。

嗰下我Sense到成件事有D痴漢，即刻搖一搖自己個頭，然後周圍望下風景，分散翻自己D注意力。

突然間，我望到右邊有道藍影以高速跑過馬路，上左電車站。

正當我以為又見到一個冇帶遮既同路人就發現，唔係喎，望真d原來又係啱先個女仔。

喺嗰個Moment真係Feel到背脊出左冷汗，心諗，會唔會詭異到諗下佢就會即刻出現？！？

視線，又同佢連上左，佢隻眼擘到大一大，就好似啱啱喺ikea咁樣望到我實一實，而我，應該就係用翻一個驚奇而又帶點慌張既眼神望翻佢。

旗袍既裙擺濕左一大片，佢行左埋嚟，氣氛好似有d尷尬。

「Hi 又見到你既，乜你都冇帶遮呀？」我嘗試提出一d問句，好令成個場面唔好咁突兀。

「嗯，乜你等緊電車？」佢回翻我。

有冇發現，我地講既野，全部都同「我阿媽係女人」完全冇分別。

「唔係喎，我係等緊你。哈哈。」我諗都冇諗就咁概樣答左佢。

佢塊面即刻紅左哂，不過，我都意識到頭先句野好似有d flirty，講下其他野兜翻先。

「er⋯⋯你知唔知我係香港少年軍？即係港少啊。」

其實我講嗰句野都幾尷，大概係阮兆祥Level，但佢都依然笑左，仲問翻我，「點解你個人好似好鐘意講笑既？」

「唔講邊到有笑喎，係咪？做人咁正經，邊度開心㗎。」

佢冇應到我。面上掛住左個若有所失既微笑。

見個氣氛好似又凍翻，我突然諗到D野，「喂，係呢，你有冇聽過三面之緣哩樣野？」

「嗯？冇喎，乜野嚟㗎。」

「如果有兩個人，佢地本身都唔識既，但係呢，佢地喺一日之內就撞到對方三次，而且仲要有過交集，咁就證明佢地好有緣份，嗱，你諗下，喺一個咁大既地球入面，兩個人相遇既機會率就係六十億份之一，而撞到3次就即係要再個數3次方啦，你諗下，個機會率有幾細微？所以啊，你話喇，咁樣係咪好有緣份吖？」

「哦，真係未聽過喎，不過聽落都好似幾得意。嗯？唔通你喺度喑示緊我地之間好有緣份？」

「噲，你又蠢唔哂喎，見你論論盡盡咁，估唔到你轉數又幾快。你好，緣份小姐，我叫阿成。」

佢佯作慎怒，「哼，你講乜啊。算，見你之後幾有禮貌。哈囉，緣份先生，我叫Katy啊，不過好多人都就咁叫我做KK。」

「叮、叮」，喺依一個咁好氣氛既時刻嚟講，哩兩聲，無疑係有d大煞風景，天啊，點解你唔可以俾多少少時間我，去認識多d哩個新朋友呢？

我冇死心，話唔埋我地可以一齊搭車，「等左咁耐，依家先終於有車，係呢，哩㗎你啱唔啱？上車繼續傾？」

佢皺一皺眉頭，「哩㗎去上環唔啱呀，我住石塘咀嗰邊。你快D上車啦，下次再見，哈哈。」

其實佢冇笑到，只不過係佢對眼識笑出聲。

不過正正係哩一下眼神，正式咁，將我迷到。

我冇應到佢，直接上左電車，但我入左道閘之後，擰轉身向住佢揮一揮手，然後指住自己左胸撻漬，露出左一個不懷好意既笑容。

或者咁樣，可以喺佢心入面留低一個印象。希望係。

hi

Hi

留個名G持 巴打平時踢開咩位

gchi

G持 好似識得樓豬 不過唔相認啦

Lm

支持
我以為咖喱雞添
樓主好文彩

點認得出你呀咁神秘

03 空戰法則

我本身唔係一個特別喜歡落雨天既人，但零捨地喺今晚，我感覺一切都好美好，從上層既車箱望出去，會見到街燈既光線透穿水滴，映出左街道旁所有的人事物。

喺開車之前，目光無所事事咁停留左喺Katy 既身影，佢既身影喺環境渲染之下，好似被換上一個淡黃既濾鏡。

我怔怔地看着她向車的後方怔怔出神。

紅燈轉黃，電車呤叮一聲將我駛離Katy，電車帶起既風，令佢掛喺耳邊既頭髮跑左出嚟，哩個係我移開視線之前最後望到既畫面。

翻到屋企，三扒兩撥食完餐飯就去左沖涼瞓覺，但瞓之前，我刻意地就咁將件恤衫掛左喺椅背就算，我解釋唔到我咁樣做既原因，或者我只係想嗰一撻污漬更加深入纖維裏面，又抑或純粹我想令今日發生過既一切喺我腦海變得更加深刻。

第二日翻到課室，我一見到阿朗就即刻衝左上去打左佢一身，原因無他，細個教育電視都有教過：飛機狗係必須要懲罰的。

更何況，琴日喺補習社課室嗰度發生既柒事，我而家諗翻起都仲打緊冷震，開始思索到底好唔好下堂戴翻個口罩。

阿朗俾我㩒低左之後，隔左好耐好耐都仲坐左喺地下，佢用一個好無辜既眼神望住我，然後同我講： 「葉師傅，昨日小弟真係咁啱個肚仔屙撚到仆街，先至遁左翻屋企，不如你同我講講琴日到底發生左D乜事，令你嬲到7點半翻到嚟就立刻要毒打我一身呀？」

如是者，我一五一十咁將琴日發生過既野講哂俾阿朗聽，點知，佢俾我第一個反應竟然係：

「葉師傅，搞乜你咁快沉左船呀？」

一拳，哩個係我俾佢最簡單直接既回應，而阿朗就由坐姿又變翻做躺姿。

半晌之後，佢趌翻起身捉住我兩隻手，然後用一個好Gay既眼神望住我，「喂你打9我都係咁講㗎喇，你而家既情況，就同Slam Dunk入面櫻木花道秒沉左晴子小姐船既情況有90%係一模一樣，唯一唔同既地方係，你個死毒撚又唔知人地讀邊間學校，人地又冇問你喜歡籃球嗎，你講啦笑死唔笑死先？

「題外話講多左，從你頭先描述佢既口吻，電腦分析，百分之六十五你係想溝人，百分之三十五分係你當左人係女神，即係你唔係做狗公就係預左做人隻兵，咁啦我發誓下星期一定唔會放你飛機，仲做你專屬既戰鬥機 :3 幫你將佢身邊一切既障礙同敵機掃清光，等你個A0 Boy安安心心炸到個女仔沉船。」

聽完佢咁講之後，我突然醒起琴日上堂既時候，𥄫到Katy 都一路同坐喺佢隔離既旗袍女仔有傾有講，至於阿朗講嗰套咩空戰法則我當然明，到時靠佢引開個女仔，咁我咪可以有空間同Katy相處，以阿朗個人溝女王性格嚟講，將哩個咁重要既任務交俾佢，當然冇問題！

「屌，冇你講得咁誇張呀，到時先算啦～」我就咁hea應阿朗，因為我唔敢同佢講，佢將要面對既敵機，會係一架二百磅既空中巴士。

要擊落一架空中巴士絕對唔係一件難事，尤其阿朗仲要係一個笑起上嚟都幾charm既靚仔，不過善後工作同之後帶來既人道災應該真係有排搞，灣仔道牙朗，今次就睇你有冇義氣喇衰仔。

眨下眼又到左另一個星期三，有人話過，喺平日星期一至五入面，星期三係屬於最難捱既嗰一日，因為辛辛苦苦過左兩日，但距離星期六都仲係好遙遠，嗰種感覺好、折、磨。

但比起過去，今時今日我對星期三多左一份異常既興奮。

落堂鐘聲響起，我即刻捉住阿朗一齊落操場打波hea一hea時間，反正5點半先起行去補習都仲未遲，點知轉個頭就俾佢用個筆袋一野拍落後尾枕，仲俾佢訓話左一輪。

個專家話喎：「一個男人，俾人既印象係好重要，而印象哩樣野好簡單既啫，睇三樣野，第一係外在，靚唔靚仔哩D真係天生，冇得點執，不過個人乾乾淨淨好緊要，今朝仲幾驚你著翻上次嗰件有漬恤衫。

「第二係體味，你都識笑肥軒成日有浸油脂味熏埋嚟好嘔心啦，其實汗味都係一樣咁嘔心㗎咋，知唔知點解我扑濕你呀，我要扑醒你呀，你知你一陣會見到補習社女女咖嘛，仲話打完波先去，一陣臭親人地搞到人地以為你係古怪毒撚呀。

「最後係談吐，哩樣野你OK既，見你上次同人傾計連咩三面之緣都拎出嚟講，係就係有少少老土，不過都幾有意思，雖然有時你講D笑話都幾尷，但人地會笑就得啦，繼續做你平時既自己啦。

「同埋記住呀，你地第一次見嗰陣咪柒左一鑊既，冇事㗎，你第一次柒人地都會覺得你幾得意，但你再柒人地就會當左你係大Kam撚㗎喇，加油呀電車！」

聽完我成個人頹左一頹，明明冇俾阿朗話我D咩唔好，但又感覺好似俾佢人身攻擊咁，仲有直至而家我都冇諗過，到底一陣再見翻Katy應該同佢講D咩好，同埋又應唔應該同佢打招呼呢？

一個唔覺意，我就唔小心俾阿朗推入左個毒撚自卑黑洞，出唔翻嚟。

直至到夠鐘，我都未諗好我一陣既開場白，興奮左成個禮拜，點知乜都冇諗過準備過，到頭來都係懵下懵下，結果，我就咁懷住個鬱鬱不歡既心情行去補習。

殊不知，我迎向左另一個情緒既谷底，一心諗住嚟到補習社就可以再見翻Katy，但喺哩一個半鐘頭入面，我前前後後擰左擰右都係搵唔到佢坐喺邊，成堂都冇哂心機上，反而阿朗喺我側邊，一路聽住個阿Sir講Gag一路笑得好開心。

「喺度Keep住補都幾好喎，幾搞笑又好似學到D野，你唔洗咁頹既，可能佢咁啱好似我上次一樣因為唔舒服先至冇嚟度啫…我頂個Sir做乜，無啦啦拎張剪報出嚟教書，笑死我。」

我笑左，並唔係因為阿朗哩一翻咁行既鼓勵性說話，而係望到出面投影出嚟既嗰張發哂黃既剪報，標題寫住【婦人濕手接駁電源 觸電慘變失智】，用咁Old School既手法嚟教書既人我都係第一次見。

講多兩句又落堂，求其執哂D野落書包準備走，但阿朗唔係，佢份人做野不嬲都係慢吞吞，仲厚顏無恥話要啜埋飲剩既珍珠先。

一路等佢既時候，突然有好多人入左班房仲逐個逐個係講台前面排哂隊咁款，唔講以為丫丫林入左嚟搞簽名會，喺我搞得清楚發生咩事之前，我個膊頭俾人大大力咁拍左下。

好撚痛呀師父！我內心頓時間有十萬個張衛健一齊衝左出嚟。

「喂！今日仲有冇入錯人地個課室呀？」

聽到哩一聲既問候，縱使我仲因為啱啱嗰下痛到滿眶含淚，都忍唔住即刻擰轉身去尋找嗰把聲音既主人。

點知，充斥我眼球既係一座山，一座藍色既山。

我當堂嚇一跳，然後得啖笑，其實座山既後面，就係Katy。

大家仲記得上面我有提過嗰部空中巴士吖嘛，冇錯，嗰座藍色既山就係佢喇，Katy 就咁企喺佢隔離，格外地顯得佢嬌美清瘦。

「冇野吖嘛你，做咩流哂眼水既，Sorry 呀唔小心重手左，嘻嘻～:p」

比起第一次我見到佢嗰陣，佢好似開心左好多，今日既佢，眉頭卸下左以往掛喺度既重擔，我覺得，佢對眼唔單止識笑，仲有一種將不快心情融化既力量。

「唔係啦，我啱啱打完喊露所以流眼水啫，做咩你而家先至入嚟既，你唔係上我哩一堂既咩？」

「乜你唔知隔離仲有兩個課室係睇直播咩？今日遲左喺學校過嚟所以先入唔到哩間房咋，本身諗住行過嚟問阿Sir 問題，點知一入門就見到你喎。係喇，介紹我個Friend 俾你識吖，佢叫Alice 呀。」

「Air⋯Airbus？」，我回身同阿朗一個眼神交會，獵隼一號，你既戰鬥目標已經確定，請準備執行擊落敵機任務，願榮耀和你同在。

一滴小到肉眼難以察覺既淚珠劃過左佢既眼角，喺佢雙眸之中可以睇到火箭發射升空既過程，阿朗佢已經唔再係一個普通既戰鬥機機師，而家一個勇往直前既太空人，浩翰未知既字宙等住被佢探索，不過冇人知道佢到底有冇命可以翻嚟。

「係Alice 呀！你隻耳仔係咪收埋入書包呀！我去問問題先，Alice 你等我一陣啦，好快問完翻嚟。」

「喂阿成你唔係都有問題要問咩，你都一齊出去問埋啦！Btw 我係阿成個Friend 呀，我叫Aaron。」，阿朗衝出嚟搭嘴，然後將佢份Notes 質左俾我，而有一點必須要提及，佢係注視住Airbus 講哩句野。

朗，黨係唔會忘記你既付出的。

行到出去，Katy 好專注既側面咁抄寫緊阿Sir 既講解已經令我睇到出哂神，完全諗都冇諗過到底要問咩問題。

解答完Katy 既問題之後，阿Sir 好親切咁等待我向佢提問，為免尷尬，我求其掀開一頁，指住其中一條請佢解釋背後既原理。

但Katy 突然搭嘴同阿Sir 講，「唔好意思呀，我朋友佢新嚟㗎，Physics應該仲係好渣」，然後嘻罵般語氣指住我份Notes 話，「咪B 囉，正電子同負電子之間會互相吸引，哩D 係電學原理嚟㗎咋，你呀，下次咁基本既問題問我咪得囉，我可以教你！」

「咩互相吸引呀，係咪好似我吸引你咁先？你講㗎，我Physics 有大把野都唔識呀，我一定煩住你㗎～」，俾女恥笑喎，唔講咁多，一定係即刻駁嘴㗎喇。

「好喇，唔好喺我哩個老人家面前，快D 走啦，我都要準備教下一班，下次再見啦。」，阿Sir 都冇我地咁好氣，拿拿聲趕我地走。

行到翻位，阿朗同Airbus 已經揹好哂書包，Airbus 仲好雀躍咁講，「KK ！我要同Aaron 行先去買結他線呀，原來佢識得附近間樂器舖老細，可以平D 賣俾我喎，但係應該就嚟收舖要趕時間過去，我地聽日見啦。」

Katy 就咁「哦」左一聲，語音未落，我望住阿朗轉身離去既背影，彷彿見到命運喺今晚閃過左兩條交錯既直線，交錯既一剎，面前激起左似幻似真既淚花。

多謝你，嚟緊每個小息既公司撈，我既。

一齊為阿朗默哀一分鐘

原來樓豬用左4日先更新
啱啱反省完
會勤力D出文了

深夜輕輕一推

訓唔著睇咗一睇，覺得樓主寫得幾有畫面感，一路睇一路諗到拍出黎會係點加油等你繼續更～
但點解叫粵語殘片嘅？

對一個地方所產生既情感，都曾經屬於你生命中並肩既唯一。

04 介乎高士威道和摩頓臺的詩意

「一齊走？我都係搭電車喎。」我行到Katy 跟前，任聲線再輕都壓唔住我既期昐。

「唔走，我想食D 野先！成個下晝勁忙，Lunch 又淨係食左好少野，啱啱又要遲到，餓到爭少少就暈左喺街喇！你陪我買D 野食，我咪陪你搭電車囉～」

正式宣布，2018 撚狗大師出現了，雖然係咁，我都係好樂意陪佢一齊去買野食。

應該係話，我好樂意陪佢一齊做任何野。

𨋢門閂起之後，世界頃刻變成左一個狹小既空間，殘舊標誌燈用佢獨有既昏黃色調慢慢逐格向下跳，伴隨住兩個人體溫既加昇，正喺度醞釀緊一種濕暖既氣氛。

抽氣風扇繼續轉動，纜繩被滑輪繼續帶動，只係𨋢內既空氣停止繼續流動，一剎那，主觀既感知會令人誤以為時空停頓左，但被周邊客觀既物理運動明顯地反駁。

如果這是一部懷舊既法式愛情電影，鏡頭前會是出現一對年輕男女既特寫，which看似生保但對彼此之間又產生着異樣既情緒，畫面仲順帶一點點雪花同殘影作點綴。

可能係兩個人出於默契地留白，就連走出大廈門口既嗰一段路，我地都冇交談過半句說話，只有兩個人既世界，並唔需要用上對白嚟鋪砌。

我冇問到Katy 到底想食D 乜野，只係順住佢既腳步，同佢行去佢心中既目的地。

「到喇！哩度既沙茶魚蛋好好食㗎，我每次補完習肚餓一定要嚟食一串先翻屋企㗎！你想食D 咩呀，我請你食吖，當俾個機會我補償翻上次整污糟你件恤衫。」

間小食店既門面唔算好大，幾乎所有既平面都貼滿哂餐牌同埋食物既相，就咁望住堆相，Katy 隻眼變到好似識得發光，睇怕佢都真係餓左好耐。

「OK ！但我要做俾錢嗰個，之後你再俾翻錢我啦，轉頭再同你講點解。」，我對佢露出左個充滿詭計既笑容，「唔該老細！我要一串魚蛋同一底格仔餅！」

Katy 掛住一臉茫然既姿態，雙手叉起腰瞇住眼側視住我，「喂Ching 你又想玩D 咩古惑呀，知唔知我好小氣㗎，我一陣嬲豬你自己去搭電車啦。」，雖然口頭上硬倔倔，但嘴角牽起嗰一絲淺笑無論邊個都藏唔住。

「你俾你電話號碼我吖，我轉頭Payme request 你。」

明眼人都知道我咁樣做既目的，Katy 都唔係蠢，冷不防我會咁直截了當去拎佢電話，兩點紅暈就好似滴墨落水咁喺佢雙頰極快地化開，似是醉人既嬌態更令人醉。

「媽咪話唔可以亂咁俾電話陌生人㗎喎，講，你有乜野企圖？」，佢假意推搪，但聽嚟更似係佢想喺哩場心防戰既加時賽討回一局，可惜，面上綻放既笑顏已經將你出賣。

「咁你媽咪有冇教你唔好同陌生人一齊掃街先？你答到我，我再話你知有咩企圖，」一手接過老闆遞嚟啱啱整好既小食，「食幾啖格仔餅先啦，你餓左咁耐然後食辣野會好傷胃㗎，啱啱烘起既格餅包你甜入心之餘全身仲暖笠笠。」

口可以講大話呃人，不過身體既反應一定係最誠實，佢二話不說伸手取過我手上既格仔餅，另一手就將佢額前既瀏海勾翻喺耳後，咬左一啖之後仲懶係野咁問我：「你唔食先？你俾錢㗎喎。」

係呀，個衰妹食完先問我㗎。

老闆趁找零錢俾我哩個空檔，細細聲損我一句：「叻仔喎，第一次見人咁樣問人攞電話，果然，科技使人進步，溝女招數都有進步，阿叔喺度開鋪廿幾年，有咩路數未見過吖，你哩招真係創新呀。」

隨老闆眼光望去，係Katy依住欄杆既身影，手上既格仔餅湊喺嘴邊，眼神完全放左喺不遠處一隻三花貓。

「Hey ！乜你都中意貓㗎咩？屋企有冇養呀？」

「嗯？」Katy 從我既呼喚回神過來，眼光依然冇離開到隻貓，只係眼神由鍾愛變成黯然，「而家冇呀，只係我細細個既時侯屋企養過一隻短毛貓，但隻貓走左之後，我已經唔敢再養竉物。」

「點解既？」

「喺我13歲嗰年因為一次嚴重哮喘入院之後，我就冇再見過佢，屋企人同我講隻貓喺窗偷走出去冇再翻嚟，但其實隻貓因為年紀問題本身已經有好多病，我始終覺得佢係咁咁啱喺嗰陣病死左，可能佢真係偷走左啦，我唔知。」

佢歎左口氣，然後直視我雙眼接住講：「雖然生命同生命之間既連結的確係會令人生搵到意義，但我真係好怕再有咁突然既驟離分別，我冇辦法再承受生命一部份被抽離既痛感。」

如果活着因為怕痛而唔想再去擁有，你已經失去左生命過程入面好多應有既快樂。

其實喺好耐好耐之後，我先諗到哩個時侯應該咁樣回答佢，起碼會令佢知道佢既生命係值得同人分享，但哩個都係好耐好耐之後既故事。

嗰一刻我選擇左沉默，只係沿住佢既視線，同佢一齊為生命曾經既一部分，致哀悼。

「我係咪講左D 好hardcore 既野令你唔識反應呀？我都唔知點解會咁突然同你提起翻哩件事，不過唔知點解，我覺得同你講野好舒服。」

「多數人都會覺得同靚仔講嘢好舒服，原來你都唔例外，」哩個時候唔知邊度嚟既勇氣，我衝口而出同佢講，「而且，我好願意同你分擔你既任何情緒，亦都好樂意做你既解憂師。」

因為哩個故事既部分靈感係源自《粵語殘片》哩首歌既歌詞

tui～

push~

見你咁勤力夜晚都出文，幫手推下

推文師

樓主終於肯寫番文

男主都幾幽默

勿相認

令人尷尬既幽默感

溝到女就得啦

標準答案：靚仔+有錢

推到上熱門

你都好好波

幫樓G推一推 好懷念放學吉魚蛋去補習嘅日子

再推，追到live

現時大了 那種心跳難重演

失去左 要學識接受 先會有好結局

ching有歷鍊

今晚出文

樓豬係咪有聽開mla

快啦屌

樓主 我到啦 幾時出文呀

幾好睇 不錯 支持下

係 ching 識貨

點都有少少嘅。。。
所謂 初戀都是甜 蜜洞總要填

新讀者留名

「但我有好多野你都唔知㗎，你點幫我分擔先？阿解憂師。」

「就好似而家咁，你要既只係一個可以等你分享心聲既空間，咁啱就係我可以offer 到俾你既野，而且仲有魚蛋同格仔餅送，你話係唔係抵到爛先？我係一個記性好差但又好中意聽故事既人，所以你唔洗怕我會無啦啦拎你D 野出嚟講，但可能十年後啦，我會諗翻起17歲既時候聽過一個關於Katy 既故事，然後將佢寫低。」

「唓，你買野食都係想攞我電話咋嘛，聽住喇，同一組數字我係唔會講twice 㗎。」

終於，我如願以償得到左佢既電話號碼，感謝哩一個夜晚，將一段未知既關係開往未知既遠處。

十二月既街道比前些日子更黑，疏落既街燈不足以點亮整條高士威道，小食店白熾既光管令佢成為哩一個地方特別既存在，而哩個街角每日上演住大大小小故事，恰巧，食店每次都成為故事既背幕，即使對於過客佢只係平平無奇日常既存在。

講開又講，我到而家一啖都冇食過D 野，一直淨係掛住同Katy 傾計，反而個衰妹就嚟食左大半個格仔餅，分分鍾打唔響我既如意算盤。

大家可能有所不知，同樣都係街頭小食入面既甜食類，格仔餅有住比起雞蛋仔更加高既戰略地位，原因就係格仔餅可以將一男一女之間既親近度拉高，有別於雞蛋仔可以一粒粒咁摵開嚟食，格仔餅只能夠一人咬一啖分嚟食，研究過動物學既人都應該有聽過，如果用一兜飼料同時去餵食兩隻狗而佢地又唔打交的話，嗰兩隻狗之間既感情就會越嚟越高，將同一性質既情況應用落我地人類身上，結果應該一樣，應該。

我吉起一粒魚蛋擺入口試試，滋味的確非同凡響，自家沙茶醬既鹹香同辛辣，將魚蛋既味道帶左上一個新既層次，普通嗰D Seven 仔魚蛋根本不值一提，難怪Katy 要衝過話佢都要食一粒。

「唔俾你食喎，我突然記得呢，上次有人揩到我成件恤衫都係汁喎。」

「搞錯，問完人拎到電話之後又變翻咁小氣。哼！早知我唔咁早俾電話你。」

我督起左一粒魚蛋，以佢既鼻尖為圓芯，不停咁畫圓、打圈，哩個時候我先知，原來觀察一個女仔面容既最佳距離，就係一個街道牌既長度，咁啱，我地就係企左喺小食舖門口嗰塊街道牌前面相對而立。

綠光打左喺Katy 條頸以上既位置，光源來自我背後既交通燈，略高既鼻樑成為左最天然既分隔線，深綠與淺錄既筆法勾勒出一個深邃且神秘既輪廓，路旁有汽車呼嘯而過，鼓動起一陣風將耳邊既頭髮撥走，原本隱藏既顎線被以綠色既情調呈現出嚟。

燈變左黃色，帶有警告或者提醒既意味，並唔係警告緊我此舉可能會觸怒左Katy ，而係提醒我為接下來既畫面做好心理準備。

「喂，唔好再玩喇。Stop。」Katy 用佢既左手捉住左我揸住竹籤既右手手腕，慣性之下，粒魚蛋用左由眉心至下眼皮哩一段距離剎停佢自己，而我同Katy 之間既距離，依一刻仲有大約五步。

我覺得自己好似被一副手鐐銬住左喺原地，無法動彈，本身既圓周運動停左落嚟，取而代之係我心臟既加速運動。

五、四、三。光影顏色又再交替，紅取代褪去左既黃，Katy 向前踏一大步，踏入左我既禁區，我同佢之間既距離縮減至三步之內，剛剛好係街道牌上「摩頓臺」三個字眼併埋一齊既長度。

Katy 既鼻尖同我既下頷成一水平線，然後又失落於哩條水平線之下，佢低頭，轉眼間我感受到右手既竹籤前頭冇左重量，我呼吸得小心翼翼，氣息沒入前方幽暗既橫街。

空氣由少女既髮香、沙茶醬既味道、烘烤過既蛋香與及冬天凜冽既冷風醞雜而成，如果可以，我希望可以有一種香水幫我留住哩個咁特別既時刻，一個時刻可以經由圖像既方式保存，氣味亦可以。

比下綠燈之下既神秘，而家既Katy 又仿似被披上一層致命既毒紗，燈光下既美感較之紅酒更快地侵蝕人類既身體、麻痹大腦既神經，我睇唔清到底佢眼神放咗喺邊度，或許係我，或許係我左右兩旁，但從佢眼球紛亂既擺動中可以感受得到，哩一種美係危險而具誘惑的。

佢擰側左塊面，以避開同我相接目光，耳根至頸後受一道熱潮襲來，膚色喺紅光下顯得更是殷紅，佢問我：「做咩⋯⋯ 你脈膊跳得咁快既？」，低頭一望先發現，被五指扣住既手腕原來脈門都被佢敏銳既指頭搭上。

「好快咩？」 我生硬地吐出左三個字既回應，一息間，我從手腕上既觸覺感應到，我地兩個心跳既節奏，正處於同一個頻率，「可能係俾你箍得太緊。」

出文了 出文了

自推～
屌 樓豬寫咁耐都係寫緊同一幕既
唔講以為睇緊足球小將